（電工JJ請入）換大廳燈制 有野請教

屋企大廳換燈制 拆出黎睇 4條線（如圖）

1條L 3條L1 有一條係出大廳燈 其餘兩條係房燈
如果我只插大廳果條 房燈唔會著
問題就係 呢個燈制唔係只係一個開關咩？
理論上係我開左先有電到
點解我平時唔洗開大廳燈制都可以開到房燈？

利申：我唔係做電 上網望過下只係識小小

推

因為3條線 個到 有一條係有電
另外2條 係借電 比其他燈制 例如房燈制
好似係 有錯勿屌

其實你照返佢咁 插線就得

其實長期有電的 只係你要開左個燈制先會比到電 盞燈

你有他筆 可以 他下邊條有電
長有電 就直返總制

你照返佢咁樣 就得
唔好 亂左啲線

整好L
先再整L1
啲線唔好亂

你小心d
爆撚左要俾多筆錢
好似係

即係L1入面其中一條有電？
但原理係點？ 有電唔會自己開燈咩？

爆咩先

首先, L1 三條線入面 其中有一條係菲箱出黎既箱氣,即係來電
而其餘L1 個2條就係過江去房間供電
亦即係一條MCB管哂 大廳同房間既供電

L個條就係返燈具電線

咁燈掣個度, 來電同過江係係"掣前"接駁埋一齊, 所以無論個燈掣開關都唔會影響到過江既供電.

而掣後 就淨係出燈具, 所以你開關燈掣就會影響到著唔著燈.

希望以上解答幫到你
利申: 未有牌, 不過係做電

有電唔會自己開燈咩？
有燈掣管, 你條過江線唔係直接去燈具, 係去返房間既燈掣

嘩 明哂
我一直以來L先係來電

一直以為*

一般1 way掣係唔會特別 分L 定L1 係來電,
只要箱氣同掣氣分返清楚就ok.
純粹睇師傅習慣拈邊一邊.